香港地攪打邊爐有冇得做？

5球野all in
識人攞貨，其他咩都唔識，廚師都唔識

件事有得做，但係你冇得做因為你乜都唔識實俾人昆。

去人鋪頭做兩三年先

有個識整既廚，諗住叫佢入股，成件事會唔會好做D

中年了，冇咁既時間

咁你入人股分紅算撚數啦

好想創業

你咩都唔識
五球野唔使好耐就俾人呃埋
去人地鋪做吓學吓先啦

講真，你咁樣創業仲要飲食，死九成

咩都唔識, 你話呢?

本太大，搏唔過

打邊爐,個廚師有乜用

用下個死人腦啦
自己唔識廚 容乜易俾啲廚房佬一獲撟起你

有得做
我有批牛肉好抵架
有需要未打呢個電話囉

你諗下點保護自己先

其實切定曬，無乜野做，只要料靚，有幾樣特色野已經搞點

有咩特別gimmick吸引港女先

五球買樓啦

見好多自己本身唔係做飲食，又開舖嘅都蝕一大筆離場

我真係諗唔明點解個個都想搞飲食

5球搞劏房好過

易入場

冇做過飲食真係唔好掂飲食
唔係想像中咁簡單嫁
除非你d錢多撚到大集團咁

有fd開鋪，早幾年好境係搵到，但而家冇啦，如果真係想開建議你開好似鍋心咁既型式既，咁就好少少既!

我大陸識人可以攞海鮮
見你第一次創業
益你啦
留低tg傾

生蠔3蚊隻

唔識就收皮啦

識人拎牛平靚正嘛，感覺火鍋又唔會俾廚扯住個春袋
諗住定位人均消費$500左右
食埋海鮮

因為日常接觸到覺得易攪掛

五球野買收息股算數啦
乜都唔識做飲食，傾家蕩產都似

人均消費$500

收息滙豐定建行好

太貴？火鍋翻台慢，做高檔唔係好d咩

致富其中一樣係唔可以懶！
無時間只會含撚收場
開舖都要擺時間去昅實
魔鬼永遠在細節裏

5m 買美股債券啦

紫薯 黑糖 芝士 極邪惡

等睇樓主一意孤行 跟住輸撚曬d錢

一定有 但睇你走咩路線
任食 定係 逐碟計
環境 鋪位地點
我附近有間 140任食 質素唔差

最好識多啲廚房蛇頭，唔會比廚房佬臨時橋起你
最好你自己識廚，識多啲人拎貨，格下價，唔會比人呃

140任食 質素唔差 share

睇晒全部kitchen nightmares就ok

5球野移民啦大佬

All in 匯豐，打份保安hea做過日晨算啦

想快就入建行 七月派息啦

以為講行運一條龍

一係蝕哂, 一係比人呃撚哂

戇鳩 無創意叫創業？

發夢啦吊你老尾。
500包條女打飛機就黎你到食

好多人唔明白，飲食做得唔好係會蝕突

你得五球，預一球初段蝕，得四球喺手開得啲咩高級檔？

我當你有Supplier ，你估啲牛唔洗改咩？ 點會唔洗廚

當你做埋手切、一個手切師父兩萬都未必請到。仲話人均$500，冇刺身海鮮你點$500？

開間茶記 賣下炒蛋多士算啦 冷氣有咁凍開咁凍 野飲有咁多冰得咁多冰

邊度睇

屌，都有25000/月

咪咁灰啦

吓

自己食開係$500-700/位

所謂識人拎牛有幾平靚正
人地唔使賺咩
仲有牛佔你其中一部份成本 仲有好多野

Food cost 3成
人工3成
租3成
1成雜費

計掂條數再諗啦

利申：開火鍋4年

Btw 5球夠有突

細細地
3按1上 連裝修 應該2球左右

之後流水帳唔使咁多cash flow 都ok
飲食返錢快 唔怕比人拖數 反之你又可以做月結

樓主似乎想skip咗呢步 乜都唔洗付出就un un腳搞得成一盤生意

清開係邊
東涌撚留名

隔離有間火鍋店啱啱執笠

有刺身海鮮
其實問過，最重本係個裝修
廚房都整左2百幾去

多謝巴打
想問你一開業最大難題係咩

All in 788 la diu

個裝修好撚甘wor
定係可以買二手廚房野

唔會，我會辭職去攪
打工好唔開針

應該尖旺

好低息，黎緊升幾多

最緊要識班乞衣kol/food begger

養心殿咁垃圾都係咁做得起

Target price $20

有得做，定位唔可以太平，好易俾人代替

甜品la

死快d就真你都係留返d錢好過啦

養心殿攪手兩兄弟黎，真係去過台灣學師
但佢地個經營模式係不停搵人注資
宜家最少20up個合顆人

其實賺唔多cashflow都唔夠
但一班富二無限金錢
之於佢地係點賺錢你懂的

All in ,到左$20請你去九號會所

所見略同，任食真係冇得做
但我講人均消費$500好似好多巴打覺得貴
但講堅宜家好多都$500up

首先睇下台灣有邊間唔錯
跟住係香港開間
照抄logo menu 環境 湯底
咁就離成功不遠了

甜品做過了，喺老蘭
Franchise的，冇輸贏

其實我想去抄四川個D
台灣都係咩美人鍋個堆，都水尾了

其實係睇你定位，平既翻枱多條數唔會好差，你定位500d野唔掂既話好快收皮

創業唔難守業難

都係嗰句啦
連登只係社會少數

野會用靚料，另外以大台為主
做埋酒

Target社會人仕
裝修都會靚仔

炭燒火鍋

係咪飲食新屎坑多人試
過左初期就冇客？

[img]

我copy呢間野請埋臨記
等客人一路食一路扮大佬

有冇得攪

係冰室

你揀咗地點先好諗價，唔好以為開邊都可以做到500一個先

五舊水去食自助餐唔好？

我都見有d茶記只係整公仔面西多個d都生存到

其實地點target左老尖

5舊水自助餐我寧願打邊爐

臨記就唔洗啦 女僕啦

你死心啦，早幾年就可以，而家就算吧啦

依家開高級邊爐 死緊

其一
咁當然好食會有回頭客

但再好食 啲客都會悶
你本身唔係廚房 唔識成日轉menu 就冇咁好

廚具好平
裝修係講緊真係裝修

有批好平嘅牛肉

5球買樓收租好過啦
俾你間鋪做到米芝蓮，咪又係幫地產商打工

當廿萬少年變成五球中年

係，好多都係賺冬天既錢黎頂夏天既，反而任食既就唔受影響

5球野入熊肉，好賺過恰下恰下

留返舊錢俾新假期, 網紅, 乞客寫鱔稿.

老尖咩款式既邊爐都有，你有咩特式野可以打得低人

學海底撈囉

btw 如果樓主樓供完，五球野係閒錢黎既咁可以趁人到中年搏盡無悔既

有咩變左？

有冇話點解？經濟唔好？

跟連登死得la, 仲以為有120蚊放題，淨係識肥牛肥牛，嗌夠廿碟一野隊哂落去填飽個肚嗌性價比高

香港地5 6百一餐好少少真係基本

但火鍋個menu好死，可以點轉？ 加新湯底？

買黎收租仲好搵 又無風險

做茶記仲好做

香港真係地產主導

呢個真係要

唔一定要打低既，有錢齊齊搵

Onlun79 打邊爐講新意 死得啦
一個月打得幾多次呀？咪又係食個啲野
根本乾淨 落單準 態度正常 食物水準一般已經打贏九成打邊爐舖頭

呢間野冇研究，但深得港女歡心

好難咁講
都未知你係咩鋪 幾大 邊類型

一野起你飛腳咩都冇野渣手

未供完
5球唔係我出晒

鋪名都幫你諗埋，叫海面撈

連登人均年紀可能細d
食餐火鍋$500我覺得係唔過份

D錢唔係全部我既，如果我有5球cash我All in 建行

我覺得台式火鍋有得搞
即係一個人叫一set果d
因為港式邊爐通常要多幾個人先易叫野食
但台式果d一個人甚至兩個人都可以入去食

廚師好緊要

茶記做極都唔夠交租
應該開冰室 收幾貴都得

你同我諗法一樣
我覺得做好個基本，食材新鮮
地點就腳，裝修企理
價錢合理就有得做

反正乜都唔識 不如搞電莖

鋪睇左了，大概60-80坐位，兩間12人vip房
鋪租25個左右

所以要佢入股

養殖殿

可惜我唔係做火鍋
唔係就肥仔啦

密到好似啲奶茶鋪咁有咁多選擇，你又唔係寧捨特別做咩要揀你？

如果玩特色玩裝修，中環有間新開既搞到成間怡紅院咁，你可以留意下人地咁玩法可以捱到幾耐

屌，點攪，我俾錢，你攪

有冇名，我search中環怡紅院搵唔到

咁諗真啲真係，人到中年又無專業資格，一舖清袋真係無機會翻身

大鳩獲，吉野家個d?

台式101打邊爐幾正樓主可以參考下
Btw 尖旺租金好高 好難維本

賣同樣野
唔叫茶記叫冰室
個觀感即刻fit晒

直接 google 就係，廢事開人名啦

係，中年危機攪到個人好想創業
打工成就感好低

食好少少五舊都正常啦打邊爐 未計開酒

收到，多謝巴打

比錢我搞

同埋香港賣埋刺身要攞牌，又係一筆額外投資

500
假膠？如果樓主真係咁諗可以收定皮

都唔錯，或專做一人火鍋 for 單身狗，但都係要食靚野，成日發覺一個人食唔到好野，不過可能唔夠客

500人均開到周圍都係 仲要冇咩幾多間頂得住
點做呀 開到爛啦 依家經濟仲要開始變差 高級餐廳一定第一個仆直
你諗到樣野可以拎到啲人比多一半價錢入黎食
你咪開囉
利申做中廚 恆指跌一跌 高級酒樓個日都少左人黎

5球移民好過啦，可以退休了

可以畀人打卡，環境舒服，啲食物整色整水

樓主要預做飲食斷六親

有，不如你頂一檔黎做？
我有個相識既餐廳大股東就死，個細股東想拎晒黎做

不過呢..風險都高，3唔識7

25萬 當你7成毛利 500人均 加人工一個月十萬走唔甩 差唔多講緊要成千個客 點做？
坐位減一半都可能有得做下
一冇生意 但人又要放咁多係到 輸都輸死你

係，又要整冰櫃同請師傅
但冇刺身真係爭d

講真，可唔可以講下點解收皮？

主要係個細股東以前渣旗果陣係做高消費群，後尾大股東覺得自己都做到就自己管理返，又變返cheap檔，仲病到就死， 之後間野就廢左

即係好似咁

每個人揀自己湯底+肉類
之後每個SET跟一個菜盤同跟個麵底/飯
之後有DRINK BAR/雪糕BAR

台灣好多呢類邊爐 我覺得幾好

呢個我反而覺得會仆街

點解得去個d連台都book唔到

自己計下25萬租每月要做幾錢生意
粗略計每月要100萬數 先夠

你每日做唔做到30000

星期一二 坐唔坐得爆？

唔係全部我的
如果全部我既我去惠州搵間夜場
日日過夜一年都係5，60萬
呢個價係日日屌價
你隔日屌又平十幾

一將功成萬骨灰

火鍋都還好，冇午市

我仲邊有位插手
個細股都話要拎晒

仆硬啦，最起碼一人邊爐無酒水數先酒水又係利潤最高個項

五球炒股票仲好啦

我成日都想入人地股，但毒到咩人都唔

咁難諗都俾你諗到
今鋪你發達啦

有睇過細d既鋪但又唔啱，30-40位個d好冇氣勢
又難整vip房

業主揸住你個袋，加到你頂唔順搬鋪
蝕裝修錢

好似好撚複雜
咁睇個勢似個細股識玩過個大股wor

呢類taget年青人
個大股應該唔肯攪呢種
都可以提意下
Thx

係我就係想taget會叫酒水同象拔蚌個d中佬中女

冇你想像中咁好
賺開唔會受你玩
入得股都係有風險
同埋個攪手唔係大股佢好多野都會試試下
拎人地錢去累積自己經驗
好似我咁

聽日去九龍站睇樓

你係大股東？

太多喇呢類，你去開都知成條山林道都有幾間啦

支爆仲玩咁大

2成唔夠
宜家就係拎住人地錢去創業
金主大把水
呢排係咁催我

其實兩睇既我覺得
開得多可能係塊餅大呢

都唔知幾時爆
歲月唔等人

今晚有場波 葡萄牙u20 vs 阿根廷u20
ALLIN 客勝
超重心 大概睇左睇左400場數據
贏左之後就cash out 唔好再掂賭
你就有多5球俾你無償創業

咁你都係叻仔，識到d咁有錢既金主

拎得2成 開人工高d 過下老闆忍都好
輸又唔係輸好多

咁你不如講下你自己有幾多

一仗功成萬骨枯

北海道生毛

我做投資移民，早期個時

其實衰d個句，我都係拎人錢試
當自己攞返個經驗
做到故然好
衰左都唔使ifc

點入行架？你既人生好似好精彩

一黎人地做左咁多年做到，做到好大架喇喎塊餅你入到去叻極都係守到架咋喎。

二黎人地全部都係有底你三唔識七棟支旗入去你估會點呢

諗過第二樣生意或者響第二度開把啦樓主

我會夾80個左右啦

你創業都係一撚樣姐 路就俾左你 自己執生啦

畢業做銀行，之後因為國語講得好俾個主管迫我過底
利申香港土生土長，國語講到周杰倫咁

唔洗煮靚湯底嘅
唔通搵個譚仔阿姐黎煮咩
咁叫貨要唔要廚師叫呀？
你可以話自己叫都得啦
咁知唔知點解要廚師叫呀？
因為佢知道最平同最靚嘅料係邊

廚師係要既
宜家火鍋通常有埋小菜食

我有批牛肉好抵架，有需要打呢個電話啦

開個火山撈頂海底撈實有得做

環境，人流各方面，好多食肆既地方你有咩賣點可以跑出?尖咀既租金你有幾多能力可以承接?唔好以為口講好易，做起上黎你就知

好撚正面

陳偉霆演技好吖嘛

深海撈有冇得攪

做飲食老細最緊要乜都識做
廚 針板 攞貨 水吧 洗碗清潔 企堂收銀乜都要識
咪好易比d伙記大鳩你

仲要搵d本身有食肆牌嘅鋪
因為而家攞新牌好撚麻煩

其實從來都冇覺得易
邊有一門生意十拿九穩

但係有牌嘅鋪個業主叫價都進取好多

多謝提醒

你一定好 presentable, 我都想要呢d發達機會

咁都合理既，最緊要搵個好業主，唔好一做起就加租

大家都係海攪唔掂

發達又唔會，對客人7分真3分假，最緊要幾熟多好，永遠記得佢係客你係打工

我呢行好多世界仔，富二代
老世成日講做人既野講少d笑多d，做咩都順d

係，真係好撚正

其實你係邊行呢？

地核撈，太空撈

既然你咁堅持，你快d去開啦！

冇時間學野? 有時間輸?

整個太空場景打邊爐夠哂爆

以前係銀行既投資移民，其實係俾堆內地客叫你cold call佢地買產品

其後俾間投資顧問公司挖角

業務一句講晒即係過河濕腳
幫d拎塞浦路斯既中國人開下銀行戶口呀
幫佢地買下保險買下樓
子女攪入學
申請公司
拎咖啡機去換
Book酒店
去海港城拎衫褲鞋襪

我都係抱住蝕錢學野既心態去攪
但唔想仆得太應

輸住學快d

生化牛肉鍋
G病毒湯底

5球野買樓/做定期好過啦

入行有咩要求呢？
我能力欠奉，拎緊幾皮人工，驚自己做唔落去。假如出返呢，我都想做d有揾錢既會既工作行業。

唔好搏太盡，留返一筆錢用黎斬纜止蝕

唔係就同新田購物城班死蠢一樣下場

有得做

All in 聽晚阿仙奴啦

打邊爐要廚師

新開拍烏蠅
可以打去蘋果廣告部
話要賣廣告 要飲食男女彈埋notification嘅
第二日成班自以為食家嘅傻鳩就會排晒隊
keep到兩三個禮拜倒啦
之後做唔做得住就睇間野做化

湯底，小菜 等等

火鍋海鮮！？

最近有批牛肉好平. jpg

去出面啲舖打返一兩年工都識啦
最緊要係管理好啲食物
樓豬呢啲咩都唔識 等上kitchen nightmare 啦

下，我除返開都係幾皮唔到雙位，周埋我地呢行你先要有客底，公司只提供方法，機會要靠自己

唔盡，我佔80個左右

要呀，你去d靚少少既鋪通常會有小菜點

你預備要輸好多

我身邊有friend搞開邊爐生意 但最近開始搵人頂手或者唔做 原因係大陸/香港人消費力下降 搞生意風險大左 另外食品安全問題越嚟越多 仲未計貿易戰 營商環境太多uncertainty

我估你有咁嘅機會搵人「攞貨」係因為佢地客源都縮窄左 你自己睇路啦

返工附近有間賣手作漢堡 $80個
賣左一期雜誌
排隊排成他街

旺左兩個月，之後愈來愈少人
間野賣埋平價熱狗

之後執埋

火鍋海鮮！

多謝提醒
攪就應該攪硬
最多縮下規模

入黎就係睇呢句

All in 大快活咪得

你都係唔好搞衰呢行啦

等市場黎懲罰我

睇個勢樓主只係想上黎賣廣告

呢招唔work
QB 有間茶記係Openrice 超多好評，但食物垃圾

唔怪得你話輸住學

我都費事再同佢講，又講到靚牛靚剌身，又vip房又剩，佢以為人地中高價既用料會差咩仲要開尖咀呢d激戰區，等執笠啦

我做左7年飲食，近呢兩年一直都有人搵我搞，我都諗過度過，覺得冇得做就唔會落水
飲食創業我覺得要睇幾樣嘢
資金當然係最重要，冇錢學咩人開鋪，之後就要睇partner，要搵啲信得過嘅人，最好要有一技之長穩定工作，因為partner係要互相幫助，乜柒都唔識幫唔到間鋪發展，多數都唔會考慮，除非真係好有米同有人脈

其次就係要一個好地段嘅鋪位，再之後就係員工，一班好員工係好重要，真心幫你搵錢嘅人係好難搵，搵都就要好好珍惜

如果上面一樣都冇多數都係倒錢落海，我見過拎住一舊錢去開鋪嘅人，失敗收場，多數都係咩都唔識同識少少之間

建議樓主如果對飲食業認識唔多就唔係搞咁多嘢，錢好難搵無謂浪費

抄台灣無腦鍋嗰湯，抄到我日日落嚟食
再唔係就搞劏房，有意留telegram

叫條賭狗含撚啦，賭得掂唔洗上嚟9up啦

劏房時租有冇得攪?

我朋友本身做倉，以為自己識入貨就自己搞火鍋店，蝕成千萬，依加仲差人錢比人追算。我建議你買匯豐收息都安全過你搞火鍋店。

平價版air b n b ,寫明時租

最忌行外人管行內人

火鍋店=垃圾
唔知點解可以開到成行成市
利申Part Time

不如all in 823?

做外賣火鍋可能仲好好耐以前幫襯過，見佢好似愈做愈好咁

今時今日係得飲食先賺到

師兄睇嚟真係未做過餐飲

可以呢，但不可超過13人，唔係的話要攞賓館牌

Cashed

頂人手咪得

女人裸體做碟，有沒有得做

要配女啊

搞麻辣燙吧啦

成件事好ON9姐
去打邊爐梗係想食得飽
煮果part你都慳埋要我自己親手黎
收500又唔係任食
人均500要做得起首先你D料要靚到DOM一聲
D料靚就賣得貴,賣得貴500就食得雞碎咁多
我拎500蚊去食間食得飽又煮埋比我既餐廳唔好

有諗過攪時租，見百佳嗰d成日有人等房，呢d又冇分淡旺季既，應該唔錯既

買樓收租好過
鋪租，人工，水電煤，食材，裝修，宣傳
樣樣都要錢，你預頭3個月要蝕錢
你仲要咩都唔識，好易比人呃
好彩就蝕晒，唔好彩就爭人錢

點解要做飲食？

xx冰室 ,開到成行成市、咪又係茶記不過貴d

乜柒都唔識
等收皮啦
飲食比你想像中麻煩好多

On9我情願花2-3年時間學人d嘢！打好個底！好過2-3年輸5球

On9 囉10個有9個收皮

發撚梗夢

淆湯底

香港開打邊爐同開夜總會一樣
冇背景真係咪掂

唔識就投資時間去研究個計劃係唔係可行
無錢賺好過蝕錢

五球野九厘

樓主 我有新idea
如果你真係拎到靚牛肉
新鮮程度拍得全百合里大目果堆潮汕牛肉火鍋
做500人均消費完全無問題
名都可以換做潮汕牛肉
包你長做長有
因為幾a和牛我都食過
係香港食到既新鮮極有限

比你攞到靚貨 咁定價要定幾多%?人要幾錢請？請幾多個？係邊開鋪？
搞飲食太多細野影響你盤生意喇
唔出去做撈三四年起清個底
外行人點睇到點幾多人黎食先賺 幾時peak幾時low season
如果大老闆錢多 個五球不如拎出黎去旺角一人派十蚊好過喇 反正都蝕曬

樓主 大埔有間野叫萬綠園 同你講既路線差唔多
但係兩舊幾水一位 送多個雞煲

冷靜諗清楚

喂！衰鬼！

唔係廚學人開餐廳
蝕到你甩褲

仲衰過自己請，佢入左股，個廚又係佢，你又無得炒佢，即係佢話晒事，一唔做你就仆街，射波你又仆街，到時實佢9你1，賺就佢袋，蝕就你頂

傻閪唔識價，入貨會唔比人呃？

認真你有五球，又想辭職
就緊係辭左份慳啲洗，認真諗吓應該點搞
或者實戰下。
再唔係去書局睇下啲飲食文化，旅遊既書，
有岩使既就睇下點去取經
巴打記住自己目標係創業成功
老土啲講成功係需要際遇同努力
見識多啲成功係要鋪排架，
如果有錢就可以周街都創業家喇

做麵包店都仲有得諗

普通廚房佬開餐廳都蝕鳩梗
最少都要搵埋老婆/熟人一齊管先得

好多大學生都搞緊

開post個人都戇鳩